找換店4月兩識破電騙(電話騙案) 店東﹕專呃內地(中國)有戶口者

找換店4月兩識破電騙(電話騙案) 店東﹕專呃內地(中國)有戶口者

九龍灣一間找換店（圖）的職員昨識破一宗電騙(電話騙案)，到來匯款的婦人如夢初醒，未有失財。該店4個月已兩次識破電話騙案。（林智傑攝）
圖1之1 - 九龍灣一間找換店（圖）的職員昨識破一宗電騙(電話騙案)，到來匯款的婦人如 . . . . . . （林智傑攝）

【明報專訊】九龍灣一間找換店職員4個月內兩度智破電話騙案。昨日一名中年婦到找換店要求匯款8萬元人民幣至自己內地(中國)戶口，職員見事主表情有異追問，懷疑婦人被「偽冒(中國)公安」以電話騙財，代為報警，婦人幸保不失。找換店東稱，部分電話騙徒掌握目標對象的內地(中國)戶口資料，有能力直接從對方戶口提走款項。

職員提醒 婦免失8萬人幣

事發昨早10時許，53歲姓陳婦人到宏開道16號寶盈人民幣找換店，要求匯款8萬元人民幣至自己的內地(中國)戶口。31姓劉男職員見陳婦神色慌張，又常有電話促催她匯款，懷疑陳婦受騙，於是問她匯款原因，「是否(中國)公安話你犯咗法？」又指一指櫃枱旁提防電話騙案的告示，上面寫着﹕「騙徒新方法：冒充(中國)公安或法院，直指你有犯罪紀錄，要求匯款大額保證金去大陸(中國)指定戶口」。事主看過告示後，發現與自己的經歷一致，驚覺受騙，劉遂代為報警。

其間，騙徒再次來電催促陳婦匯款，此時警員趕至，接過陳婦電話與騙徒對話，騙徒一度反問警員「你係咩人？」，又質疑警員是假扮，最後掛線。

騙徒電話問警「你係咩人？」

寶盈找換店早前亦曾智破電話騙案。今年8月，70歲姓周老婦人接獲自稱其兒子來電，聲稱因事在內地(中國)被扣押，周婦先後兩次到該店將15萬元人民幣存入一內地(中國)戶口，至第三次匯款時，店員見周婦神色慌張及連接匯款，查問下揭發是騙局，代為報警。

姓劉職員昨稱，能從客人的神情等察覺其可能受騙，「驚佢畀人呃，錢匯咗就無辦法畀番佢」，他呼籲行家多提醒客人，免他們受騙。找換店姓周東主則稱電話騙徒最新手法是針對在內地(中國)有銀行戶口的人，要求目標匯錢到事主自己在內地(中國)的戶口作「保證金」，而騙徒早已掌握事主內地(中國)戶口的資料，隨時可提取款項。

點解真係咁多戇鳩仔,仲要個個咁有錢....

根本來得香港既，一定要疏通，無米至奇

職員昨識破一宗電騙(電話騙案)

乜鳩中文

大陸班人有錢都咁蠢 身有屎

仲有(中國)(中國)(中國)

唔好意思，全部匪詞唔想歪曲原文，故用括號糾正。

好有心機

中學畢業上唔到大學? 簡稱後面加括號講番係常識黎啦

利伸：通常括一次就算

點解唔打四隻字 電話騙案 你要簡化 唔係電話騙案(下略稱：電騙) 記者d中文水平低到